【理論核彈】必須旗幟鮮明地支持動亂

圖片來源：八十後社會紀實 張展豪

反送中運動在炎暑中展開兩個多月，已演變成對港共政權徹底的不信任運動。

香港雖則仍彈丸之地，但對中國以及國際列強，都有著無可取代的地位。對外資來說，香港是進入中國市場必經的中轉站；對中國來說，近八成外資須依賴香港進入內地。在中美貿易戰角力的漩渦之中，香港的不穩定因素使得香港成為對雙方都極為關鍵的一枚棋子。

本次運動的緣起，乃是雨傘後長年積下的民怨，及特區政府強硬施政的弊端所致。年青人對前程的絕望，由月光族現象、年青人就職心態等已可略知一二。現實的因由是香港的畸形社會制度，上流空間的缺乏還有荒謬的樓價。意識形態上，香港年青人是矛盾的一代，接受著西方教育，因為香港作為中國唯一金融中心的獨特性，了解到民主、人權、自由、開放的可貴，身處的社會卻慢慢向中國式價值觀，中國式的集權管治、和諧穩定、封閉式社會靠攏。這數年之間，香港年青人在靜默之中，已經到了放棄思考、或是拼死一搏二擇其一的臨界點。

行政長官林鄭月娥對形勢的錯判，管治之無力，使致戰火由六月延伸至今而尚未有減退之勢。中央政府在西方各國壓力底下，再被香港內部矛盾觸發的管治危機影響，陷入前所未有地嚴重的外憂內患局面，離大規模的政治危機只有半步之距。

因此，中央開始以各種名目打壓是次運動，扣上「港獨」帽子、製造白色恐怖、動員網軍散播假消息、各種抹黑，企圖對內宣傳反送中運動就是尤如當年八九民運一樣，是一場極少數人挑動的一場動亂。
但在風雨之下，由於網絡發達、國際對香港的重視、無大台的新式抗爭，以及香港人在雨傘革命上獲得的經驗，抗爭之火久久未滅，更有不斷升溫之勢。

香港政府多次聲明，激進示威者正在將香港推向極其危險的邊緣，而有傳習近平因為香港近況未能平息大動肝火。可想而知，到中國十一國慶前香港動亂的走向，將會大大動搖國際關係，以及未來多年，香港本身的命運。

植根香港，若以香港利益作本位，我們必須旗幟鮮明地支持一切動亂。從過去數月的軌跡可見，持續的衝突場面，是延續運動的燃料。暴力畫面引發的仇恨情緒，一向是前線示威者行動的動力，也是普羅大眾意識上升級的材料，短短兩個月之間，大眾對抗爭者的接受程度由佔領道路升級至攻擊警察、投擲汽油彈，也開始有不割蓆不反對的呼聲。持續的武力升級，將必然地破壞香港穩定的政經地位，被害的既得利益者、持份者們，長期無力以有效方式阻止示威人仕行徑，終會向港共政權倒戈，並思考在動亂下的出路。

特區政府在無法平息動亂之際，必定廣受各方龐大壓力。對於施政班子失去認受性、警隊被社會各界攻擊、社會撕裂等問題，林鄭政府一向強硬作風經已無助解決問題，只能依賴上述的中央方針、配合對不同議題的冷處理、不同事件的政治宣傳嘗試平定局面。但明顯地，以上對策並無法達致其期待效果。而最近所謂建設對話平台，無大台的運動模式無法以大台方式瓦解，明知不可為而為知，更是拖延時間之舉。因為在無計可施的情形下，香港政府只有等待中央觀察形勢發展，作出決策。

中國化是中國對香港加強控制的重要手段。多年前已經開始實施，無論是利用自由行令香港零售旅遊業單一化、向中國市場靠攏、以至到以單程證政策殖民香港人口，到近年的大灣區建設規劃，都是令香港與中國加強接軌的手段。然而香港若推續不穩，甚至繁衍出一場革命，這絕非是中央所樂見之事。因為集權政體之弊病在於社會壓力一直以監控維穩手段壓制，面對失控的一環，就容易出現連鎖反應，引發大規模的動亂。可見，若香港動亂加劇，中央在動亂平息之前，絕不會容許香港與中國內部有過多交集。最近港人過中國關口多番受到留難，就是此故。對於香港人而言，這是去中國化的絕佳時機。

正如上文提到，若抗爭不斷升溫，最終的結局就是北京對香港作出最終定案：要不是血腥鎮壓，就是再度思考中港政策。八九民運發生的六四鎮壓事件，是一場人道危機。但若香港遭到血腥鎮壓，中共政權面對的不單單是因為人道上的制裁，由於香港作為國際交匯中心的獨特性，無論在經濟上、金融上、國際關係上，中國對香港明目張膽的攻擊都會是一把鋒利的雙刃劍，中國將會面臨經濟上的全球性封鎖。在貿易戰之下，地方債等問題已經浮現的中國真的能夠渡過此等難關？

西方社會一向是香港的盟友。無論在歷史背景上，還是在利益上，以至價值觀上，外面勢力一向有向香港事務插手的理由。香港的動亂，成為了中美貿易戰之間特朗普的有利籌碼，背後當然有共和民主兩黨對中政策的共識影響，但深入分析，其實可見香港的經濟脈絡與美國緊密扣連，一旦加強連繫，香港可以成為美國在亞洲的另一戰略重地。無論是«香港人權及民主法案»還是«香港關係法»，都是以保護香港的民主自由為名，保障美國在港利益持續穩定為實。本來中國對香港暗地裡進行中國化的進程漫長，香港制度受損的程度未至於美方能出手干預之程度。但隨住香港動亂發展，危害美國在港利益，美國隨即提出取消«香港關係法»以及推動«香港人權及民主法案»向中方施壓，可見動亂升級，有助香港「借力打力」。一旦香港特殊地位取消，由於外資無法流入甚至撤出，中國將承受比貿易戰更嚴峻的經濟打擊。

中央一向對維護主權有極大決心，將香港主權拱手相讓絕不會發生，這是不會退讓的底線。但在這個內外夾擊，可謂天時地利的年份，在面臨亡國的風險底下，中共再倔強也要作出退讓。屆時，香港與中國以一種怎樣的新形式共處互動，能爭取多大的自由空間就由勝利的香港人主導，香港終會變得更貼近抗爭者追求的香港。

以上種種，都是以香港的動亂繼續升溫為前提。旗幟鮮明地支持動亂，就是支持攬炒，就是支持香港以最大限度向中國施壓爭取自由。

全港手足、全港人民必須清醒地認識，不堅決地支援這場動亂，香港將再無寧日，接揰而來的只會是無止境的清算、全面的監控，以及中國化，以溫水煮蛙的方式將香港緩緩變成囊中物。這場抗爭事關香港民族的前途。香港人，積極行動起來，為香港的未來，自己的未來而勇武抗爭！

光復香港
時代革命

TL;DR:
香港人要贏，就必須旗幟鮮明地支持動亂

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

我地唔係動亂

動亂又如何
贏到就得

自認動亂即係出師無名

唔好以為字眼唔重要
有無號召力就係靠依啲咁細微既位

第一，動亂唔係貶義，同動盪一樣，係對香港環境嘅客觀形容。
第二，呢篇文章嘅目的唔係為咗號召人做啲咩，而係想帶出一個訊息

動亂係唔係貶義唔在於閣下本字典點寫
而係在於聽果個人既感覺

你叫人必須支持，咁都唔算號召？

你慢慢自high

智商低睇唔明就唔好咁多聲氣

五大訴求，缺一不可。
以武制暴，唯一出路。

你啲文筆咁樣都仲有人肯睇你篇文章你還得神樂啦
比意見你改變你又唔接受

好似啲廢老咁明明有問題都唔承認仲大大聲死撐

好在你篇文真係無人睇無人覆
唔該無料到就有啲自知之明唔好係到放山埃tips搞死場運動啦

笑撚死
係咪咁鍾意seek attention啫
當自己邊撚個，正義之師呀？

叫革命咪得囉

好心你做人唔好咁核突啦

明明自己先係attention whore又要屈人又要扮唔係
你唔係seek attention既話同一篇文章開兩次post做乜？

係上一個post比另一個巴打駁完之後唔夠人講就開過個新post
咁唔叫做seek attention?

我地而家係抗共、係守護家園、守護我地既香港
我地幾時有惡意破壞？幾時有畜意傷人？點算得上動亂？
知唔知點先算動亂呀白痴仔？

我地而家正正就係對抗中共捍衛家園既正義之師呀

大家咪撚聽條友講係到自我抹黑

極度懷疑樓主係高級五毛想帶毛向令大家自己話自己係動亂抹黑自己

咁睇得起我
話我係高級五毛帶毛向
動亂兩隻字都唔識解都算
連二次創作四二六社論都睇唔明

點解po兩次？
效果唔好咪po多次囉
點知又有你呢啲中二病入嚟搞屎棍

效果唔好要po多次咪即係要seek attention
其實係咪你自己有中二病
夾硬抄中共啲標語好威威

你另一個po都有巴打講左出黎一睇就知你邊到抄出黎，但係同時都有講根本唔適用於香港

你啲傻仔讀中文讀到半桶水就唔好衝出黎柒啦

理論核彈，的確係核彈

如果採納左你依篇垃圾，成場運動就真係會好似中左核彈咁而土崩瓦解

都係果句，好在無人睇你篇垃圾

垃圾post都係由得佢沉

大家請善用不推文回覆

唉好難溝通...連attention seeking都唔識解...

lm

開口埋口垃圾
講下除咗字眼之外有啲咩地方唔滿意？

唔係咁解係點解？留名睇表演

好似你咁搏人屌你應你咪attention seeking

你講既野同燒山講既都根本無分別
你只不過係集百家之大成、卻又毫無獨到見解、用字更限於個人文學修為之不足

簡單啲一句，陳腔濫調

你係鬼